FG 15k software engineer 是否不智？

其實都係打prog
5人start up
做web + app
10-7pm
第一個月10k之後15k

係咪好撚不智？

係

正路應該要點？點醒下細佬我

start up

唔應該搵start up?

15k 叫佢食屎
求其搵間都唔只

樓主資質聰穎，應該開30k,唔好睇少自己。

但係好老實答你，我d skills唔太掂。
之前有兩份要做test都fail左
有冇d咩工適合有Tech bkgd但唔識coding既人做？
IT仔黎講都算識講下野

多謝
但你又唔識我，冇咩說服力

識講嘢 IT底 試下做Business Analyst或者Sales

有tech background，唔識coding但係寫webapp

我從來冇打算說服你
不過過多幾個月唔好怨自己搵得少

呢d job好似唔多，係咁碌見到勁多請programmer
之前見一份勁有希望但都係fail撚左

要寫都夾硬寫到，但唔熟，有排catch up，可能邊寫要邊睇youtube學
頭兩個星期應該0 contribution

定係應該求其做住先當充實CV先？因為我CV冇咩工作經驗

轉行

做可以, 繼續搵工

樓主中六grad?
20k就未必咁易搵架啦，但15k做P仔真係不了
頭一個月10k intern都唔止啦

入木人巷做下先
例如asl,pccw

有咩好介紹？

都有諗，但係full time左就冇時間interview

同意
不過入到去伏唔伏就真係睇彩數

埋土grad
同科有個女仔fd 做prog有19k
用一個月，學野換CV同10k 抵唔抵？

一個月既經驗就咪撚填落CV啦

咁多野都要solid，點先叫solid呀其實
見到都好心虛

點伏法？

咁連CV都冇得換。一個月10k好似好少

17K

PCCW好多負皮，我冇做過都聽過下

做一個月走真係阻住人
自己又乜都學唔到

巴打覺得FG prog要17k先正路？
但我得second low，自己知自己事，係咪要aim16k

你咪拎住啲功課出黎9up 下，話自己捱左幾多個通頂做好，再吹到自己好撚勁teamwork 冇左你條team 就散。
呢行缺人，請硬

你直必定假膠黎嫁?
我幾年前嗰屆fg都17k up啦

坦白講 fg當然skillset都唔會太掂 17k係學野 如果我識哂收50 k la

你咁講又好似岩，我都唔想做仆街，但自己實力不足
不過得10k，平過請intern

講真呢行唔係好睇你成績，最多係睇你讀過咩course識啲乜

最重要係你點show到你自己識乜野

之前整過個Andriod app，係咪show比佢睇就掂
老實講其他 Java /.NET, HTML/HTML5, CSS, Javascript, XML, SQL
全部都有course讀過，但讀完掂完就冇繼續用
咁樣係咪連proficiency 都唔算

捱到pccw 出到去做乜都係piece of cake

直人直事
你要take into account我係成個major入面算係"下上"(九品中正制)

唔知你點實力不足法？
係無讀過data structure/ algo 定係無projects experience唔識用framework定係讀unrelated degree定係coding test fail啦

可能係你in個一二間特別chur姐，例如一個鐘問五六條algo題手寫code再解釋埋

學野都有17k咁好？
D recruitment 16k請人都要solid exp in 一萬樣野
solid一樣都算啦，點solid咁多呀大佬

呢行好多人冇料扮四條嫁，有啲人乜都拎唔到出黎，但吹到自己好勁
你有實際野比人睇已經好好多，唔好咁睇死自己先好冇?
你自信都冇就咩人都幫你唔到

正路三大sec up以上20k唔難

what university sin

同樓主差唔多情況
我上年轉行做返IT狗，都係得15K，唔使寫CODE，但其他咩都要識
宜家目標都係Business Analyst個類
真係好睇你肯唔肯頂2年拎經驗做份低過市價，同埋睇公司類型

利申:做1年多頂唔住搵緊工，叫緊23K，但真係得大公司先有回音打黎問下料，叫我去IN

有啲柒頭連組織句句子都有問題，介紹自己識得乜就更難，skip 得
你講嗰啲language 有咩api, 講可以點砌到system 已經過到一半關

岩岩先in左，佢都話唔理我好多C+，見我知咩係pointer，show左個andriod app，又同個鬼佬boss溝通到就話請我
但得10k -> 15k

要捱幾耐
轉行好好搵？

degree其實都關事
有讀C++ JAVA HTML，好撚多野但全部都皮毛
可能主要係我冇當coding係hobby所以唔熟
coding test幾乎9撞

一邊話自己實力不足
一邊就話人地用Intern價請你
究竟你憑咩再收高d人工?

起碼完到個sdlc

再搵下先，好憎人做爛市
in多啲大公司，呢行好渴市，你係正常人多數都請

但其實已經唔記得哂點整
依家你問返我呢個function點整我都唔識答
當初都係跟youtube tut整

埋土

有無intern經驗？做咩而家先搵工
邊間U

點解可以唔洗寫code
我都唔想寫呀
要我見客都好呀
你15k份工CV好靚？大公司？做兩年就可以叫23k？

咁樓主用java操返50條leetcode再去見工啦
一路做都會比到信心自己應該到algo題/coding test

fg 20k樓下 談吐正常 coding test過到關就請得（要搵到20k可能要見多少少工，但唔會15k咁低

識得個朋友，三年經驗已經叫30k，仲請埋
不過佢識coding

只係集思廣益下，埋土二流FG廢青，姐係我，值幾多錢
如果我係呢個價都認

埋土仲要sec low真係冇乜bargaining power，拿住呢個offer in第二份睇下點先

了解，我會去試試
多謝巴打

好，我再試下
如果想溫下書，主力溫咩好？

呢d野講包裝,睇你點present自己識幾多野, 自然就值幾多錢
無人expect FG識哂d野, 都唔洗睇到自己廢到渣咁

polymorphism問得最多

intern只係做垃圾仔冇technical exp
因為掛住暴動(唔係招認，只係講笑，唔好拉我please)

有冇website溫書推介？
會努力搵下，多謝巴打咁正面

dklm 聽日就要reply offer

做 test 識哂你叫多個double 都得啦

上年五月到而家喎....
不過衰極你都預自己16-17K
呢行幾時都缺人

面試一次唔得就去多幾間
再唔係就搵agent搵工

千其咪做it support就得

dklm聽日就要reply offer
叫佢比12k->16k我，當拒絕佢
如果佢咁抵得諗真係出咁做唔做好？

expected salary唔該寫返正常價，人地壓你價係另一回事

好差條件
你想今年所巿時間都係公司？

所以interview都還好，都算識講野，唔係啞仔
但一有test就現形

唔知以前本lecture notes dum左未

我情況比較複雜
要明programming，寫code 另外有programmer寫
我本身係web系出身，真係熟都係php JavaScript HTML
唔使見客，support 同train 其他國家sales company 多
但真係咩都要識，咩都要學住做

agent叫我開21k，外面我叫23k，但真係冇咩回音，有都係d國際公司

原來係咁，FG未見過世面，以為要識8成先叫正常
but more sadly 我淨係識兩成

千其咪做it support就得
ok noted with thanks

我都係cs畢業 我上年咩都唔識都收18. 5k

理大有cs??

未見過世面，太乖仔，每次都係諗我適唔適合人地，唔係諗份工比到咩我
成日問expected salary都好心虛唔敢講高

咁佢有咩cv先

多謝你意見
仲諗緊做唔做，但應該唔做/叫佢出17k當拒絕

變左HR？
定係management

cs畢業點會咩都唔識
4年瘋狂coding喎
你咩gpa？

只->止

唔係cs，但都係IT科

細電

去過日本做intern
tech野我係下上，佢係中中
不過人地成績又好d，cv又靚d，人又靚d
我都預自己低過人，但只係想知15k是否不智

一個月就走 又無錢 又無cv
起碼都做一年啦
之後轉工跳返上去囉
一係就即刻走唔好等 搵過份 但係你無cv都係搵返15k down

3. 3x囉 理大咩it科唔洗coding

唔好亂up
細電淨係讀一科C++ 邊算IT

我都second low同你一樣識唔係好多
好彩岩岩搵到份萬尾

行狗屎運

真係只能夠搵15k down？
咁點解要再搵，依家已經15k

同路人

洗撚驚比人壓價
15k 做樓下薩莉亞都高過你，唔好做爛市

之前做web intern都11k

3.3x點會咩都唔識
理大我呀？

我都25k 返兩日都resign咗
2年幾經

得個10k, 不如自己學下野加下cv, 等各國出香港人policy再走。fg有乜成本呀

到時你起薪多好多

恭喜哂巴打先
你係邊度搵的

但薩莉亞做一世都係15k

ust cs 2.3x 咩都唔識點算

是

你哪來自信人工可以年年有得加

利申，今年冇仲要少撚咗，仆街

移民？窮到pk又冇cert邊個收
連生活費都比唔起

萬尾根本就係正常價

雖然20K以上就真係好難，但識得個勁人fg 21k

但你係ust

computing 都係cs嚟

我份工全日坐喺到玩電話都15k，你話自己呢份不唔不智

唔期望搵好多但唔想冇前途做一世餐廳仔

乜都唔識又唔係coding底15k仲想點
18up係比真係識果班fg

我廢的，讀咁耐淨係熟app同 web

你估你幾萬蚊人工真係好高人工咩！！！

唔會咁誇掛，你點畢業

cant agger more

intern 做過 web 同 app出嚟可以叫咩價

但我唔係正常人
aim 1718k好似合理d

computing science

百佳肉類分割員都19k

樓主轉工未

咁驚死咪自己係屋企做吓project 囉

15K 真係不了

下次你搵工人地最多比19k你

有冇師兄可以解答下

FG 20k 啦

係咪真係值15k咁少
1617k有冇得傾

一個人整到app同web好似已經幾勁了

但係會come on james

勁鬼，d高手玩ai, data mining

好多時都靠人carry
武廢 online exam 又易左

諗諗吓其實咩叫識/唔識

識既姐係冇上網都可以由0 dup 起d requirement?

算係IT為主，HR又唔算，Project management都係邊學邊做

上年我做TEST真係炒到9彩，D野唔記得哂，搵左3個幾月有2份俾offer，之後入左份人工低D但叫做日資公司拎經驗

宜家屋企人都叫我下年返日本做，依度拎多年經驗就走，唔好轉住

今年IT 個市其實唔算差，我感覺你coding好過我正常可以叫16-17K，但你諗清楚你之後條路真係想點行，依行好多位入職就定左，之後好難轉其他位

如果你溝通能力OK真係可以諗做IT Consultant / Architects，但入職D位好難去到programmer D價，但你做耐左拎到經驗會高過code9好多

失緊業，係搵工唔係轉工

小弟有d位都要用library同上網查，叫做唔識？

諗緊係咪要記哂d API 先叫識

定係要做哂leetcode d 題目

利申唔撚識

好似之前返intern果時唔識點將csv 由big-5 轉 uft-8再insert 落 database. 記得臨走都搞唔到，個full-time 話唔緊要佢會搞

leetcode 會炒

出年grad, 諗緊點打算

正常，數學黎

咪撚做IT

失敗論...
咁一世返這些工， 1xk hkd, 10AL, No SL, OT 無錢

唔做有咩做？ 唔考政府工又考唔到mt

全世界既programmer都係邊做邊查
記哂係個腦係唔實際
我覺得所謂識係當你做唔到個陣識得google搵到個答案最後做到

15k唔好做爛市

我都想好似樓主咁後生大把時間去搏

code test應該露底

最撚on9 係搵下一份轉一轉個framework
d 仆街又當你冇經驗
真心on9

eis？

鬼島有咁高？

記喺腦既係concept同logic
其他野根本就日新月異，你下次再做啲野已經又update哂，又要再查

樓主 識這個字嗎

正常請20K
自己諗

尤其香港呢果on9 地方 d 打 9 code 一半幫人執屎另一半整屎比人歎

完全係對自己 SW 技術發展冇增長

仲要用自己放工時間先有得睇同試新野

太撚on9

好高

50k

其實我都好想知
要我用紙筆寫code真係mission impossible

好，了解下

唔好要offer,真心。
佢話加你人工，到時start up執咗都未知
你當你半年轉次工，110% 下份都係11k

你幾時先上到20k

寫hello world 咪冇問題囉

我都識由0做個andriod app
但要上網學住做

你都有道理

唔好妄自菲薄
學校dup code目的係學concept，同現實生活dup code差九丈遠
IT fg唔好講2個星期，頭一兩個月都唔會有咩貢獻
可以快上手就唔止值fg價

好多喎

盡量

你都識講由0啦

未學過唔通唔上堂，唔睇片就識？

好中肯
不過樓主妳take 15k個offer唔好同人講讀IT相關
你啲師兄姐唔識coding都唔會係15k

最驚搏完發現哂9哂d時間，人地正正經經做已經平步青雲
睇實力都睇運氣，成敗論英雄

多謝分享

巴打住邊點解人地唔係咁講

身邊最勁22k 最廢都18k 唔知樓主廢到點先得10-15

其實樓主唔鍾意打code點解要入行做p仔
搵下啲BA再唔係做it recruiter 可能啱你啲？
你搵下啲大vendor可能會有opening

佢話第二個月就變正常15k

請一個FG 返黎求其train幾個星期, 就要拎佢出黎打仗做前線接project黎做
個間公司咪撚做啦

聽完心頭一暖，原來我都可能唔係廢人

好咁我再搵搵

最好搵銀行嘅

呢啲係Start up呃新仔嘅說法

但其實冇讀過IT跟住youtube都識做
我=路人

姐係低到唔好講？

好明顯因為P仔入職人工高
IT support, Consultant 依D位入職人工約15K
P仔人工約20K
正常畢業都想入行做P仔

咩u咩科

三大?如果係坐底22k

你答左我咩科先

因為DSE唔高分冇咩好揀
多謝建議，會搵下

原來係咁
我仲以為FG一個星期就要catch up開始contribute同同事一樣

銀行IT唔係伏咩
聽講成日炒人？

咁事實係咩？

有啲自學 有啲外國online bootcamp出嚟 有啲好彩入到公司做trainee 收幾千蚊由0學起 學一年都變返萬尾 無人讀過大學cs 科

已經早幾年嘅事 所以唔明你廢成點

屌 你真係以為it dog會搵唔到工咩
次次炒人賠幾個月糧你慢慢搵都得啦
最好做perm唔好contract
contract就做政府 tcon

一答就自爆

竟然係咁

樓主用java / kotlin 係 android studio 寫app?

咁你明唔明佢每一步做咩先

你係唔明個language本身個邏輯定係mobile d life cycle?

係前者不如讀吓cs50洗哂d concept 先，反正明咗一種language 之後其他language都係一理道馬國明

後者的話工多藝熟，唔洗驚

唔識可以學
應該要諗咗你有冇興趣dup code先
如果冇興趣又夾硬要做p
只會搞到自己日日返工都好似坐監咁
尤其係依行你要keep住自學update個skill set

咁祝妳好運

startup 15k
佢公司個 plan/roadmap係點
又有冇其他 bonus e.g. equity

同你一樣 心諗讀IT出黎點可以唔打曲
開頭in左幾份developer/programmer 嘅工心諗越嚟越唔對路
覺得自己冇可能對住呢啲世三、四十年
所以家下去左做IT sales

2020Fg 16k

java
明就唔係唔明，但好撚少用，唔熟，乜都要查一輪
姐係加個button都唔記得點打我是否失智

15k普普通通
唔係太閪可以做夠1年先
唔好咁多幻想出得高就有人請
你咁諗隨時賺個入職 蝕個跳工

是
我都有優先in唔係p仔既工先
可惜未有

多謝

我地幾條友有study group 每日都會打code 真心鍾意打個隻

如果你唔鍾意打code 盡早轉行算

我已經係講緊三年前
我17 grad

又有冇其他 bonus e.g. equity
撚有

見佢都係做緊web 同app比客
佢話可以有promotion轉title，但實際上冇hierachy

邊間，仲請唔請
講多d

如其諗人工，不如認真諗左你之後目標想做咩位先
見過太多人做P真係40歲都做緊P，升唔到去其他位
反而唔識P個班4字頭就升哂做department manager，director

正常個個都係咁啦
我記哂d command 咩

識記 keyword google 同睇 doc 就冇問題啦
樓主20k 不是夢

呢啲純粹機遇
咁啱撞唔正啫
而且佢做1年跳一跳都萬尾 其實都差唔多啦

我都明，有d同學都日日玩曲，cls

FG冇工作經驗，其實答你咩聽落都會好似9up
"想"做management

講咩野智不智

你搵到更好嘅就會上來問啦 唔通有80k 去做15k?

搵唔到就硬食啦唔通係屋企做廢青咩

係你用詞修飾方面
睇得出你係社會賢達

利申我 ive grad搵p 都17k 上年9月既事
15k自己諗做唔做
不過我已經轉左工冇做p

第一份startup學嘢姐，人工唔洗太介意

係做洗碗都唔撚會做呢份

但其實google完跟住做個個都識啦
論樓主的重要性

因為仲可以試下in其他，唔知有冇高d
做左就冇時間in
所以先問姐

algorithm/電腦科學理論同落手做係兩件事。樓煮熟既野係後者。codetest/面試考前者。

如果想向technical方向發展，做start up人工係低啲辛苦啲，但可以累積大量工作經驗，提升coding能力，不過要小心唔好學壞手勢。

至於做唔做爛市就冇乜所謂，你都係做爛人地個價姐，IT呢行都好實際，有實力人工係可以升得好快。

點解你要同樓上扯貓尾反諷我

但你coding是否好勁？

樓上話你呢句係典型startup呃fg

揀Information System好過讀Technical科

細firm黎 得十幾人 仲請唔請就唔知 起碼唔洗對住啲心曲先

不過想同你講嘅就係
自己無興趣打曲嘅就死都唔好入
諗清諗楚自己鍾意有得對住啲客傾下野定係鍾意自己independen式做野多啲

IT都好多唔同範疇嘅
P仔一開波人工係高啲 但如果你冇料嘅 唔洗幾年你都被淘汰

知我者汝

開低offer一定係咁做，無計

係因為你呢幾年身邊嘅人都識所以你先咁諗
唔好講行外人識唔識，行內都大把人呃緊飯食

光陰已過不回首

因為我理論底都麻麻地。呢半年係咁背係咁操。

今年就可能難搵工嘅，以上年嚟計應該20k+

做network/security
個個都係由零入行咁濟
Fg勁既都唔會勁得去邊

鍾意有得對住啲客傾下野多d
聽完你講好撚驚
如果請人記得pm我

同埋你嗰科未必有編譯原理或者純正algo讀，所以好洩底。

Support都唔止依個價啦

搵唔到自身價值

試下搵

其實好似係冇

無話咩呃唔呃既，但係startup學嘢會多過大公司。最後簽contract都係你自己，想高人工啲咪做大公司。如果想真係學嘢，我會建議搵一至兩年係startup磨下劍。當然你自己都要睇下間startup做咩，同有無嘢學，同埋睇清楚contract啲terms

勁就唔會轉走啦
就係做落知自己唔掂先走佬

FG BA每日翻工做一個鐘野之後R腳趾

是
noted with many thanks

了解，多謝分享

自修啦，IT基本技能

求application link

10年前既fg programmer都係起薪15k
如果你計哂呢10年黎既物價通脹都仲接受到呢個價
咁我冇野好講

講真最小都16.....完試用加1k

第一份工千奇唔好做startup
第時想轉大公司基本上當你fg
除非你間startup發左
搵間大既 打好左個底先去玩startup仲好

我都認同冇乜經驗應該去startup浸一輪，唯一壞處係冇正統訓練，會學壞咗手勢

至於出身呢啲，你做多幾年野就冇人理你邊間U咩Hon grad，最多咪同事吹水講幾句

香港撈IT

返咗幾份工除咗interview 工作上完全用唔到呢堆嘢

願你的國來臨。

google下咩叫imposter syndrome
讀IT呢飯嘅人唔多唔少都經歷過你呢種心理狀態

有咩好驚 呢啲問題個個fg都會遇到
無耐前我咪又係同你一樣咁迷惘
家下9下9下都差唔多兩個月

利申 翻緊工 腦細係隔離房黎覆你

開po唔係問自己接唔接受到
係問我咁垃圾有幾多本錢bargain

了解

原來係咁

但你樓上唔係咁講

淨係面試都夠
強國有句諺語形容呢個現象：“面試造火箭，工作擰螺絲“。

我講既基本技能係形容自修，唔係嗰啲嘢。

來臨之後我幾多k？

真係冇工開既
搵埋support同operator既工試下
依兩種勝在夠hea多自己時間學野
自學下network security 考下ccna cert
再轉番出去個人工都唔錯
但千其唔好長做 頂盡一年左右好走
如果唔係好易做到自己hea慣左
就走唔到

唔明

腦細，幾時可以返工

呢個就正解啦

intern 做 startup 當然冇問題

出咗黎做startup 除非人工高 （不太可能）
打死都唔做, 唔通做大公司就冇嘢學？

原來是咁的

朋友你好似唔識google
不如轉行

因為大公司覺得做startup手勢差，訓練唔正宗，所以普遍當FG咁處理，但你想磨劍，香港得Vendor/startup可以短時間比到大量task你做，出到來去interview做code test點都幫到啲

我2018年三大third hon
第一份19k
一年後加到23k
而家啱啱第二年加到31k

其實好睇你表現，讀書唔同做嘢
我讀書嗰時都唔識打code咁滯
出到嚟努力啲，其實唔難

我蝦腸時你直必

假如真係通哂d algo
FG 50K 不是夢

IT9多數都係認真撚同無幽默感

third hon 都19k cls
不過你三大，可能major都勁過我

非也

一路做 一路搵 中間唔好賣身比公司
一定要一個月見幾次工

當你做多幾年野你會發現所謂既bargaining power其實只係視乎你interview既時候吹到幾多野出黎

法國樓主仲係睇低自己

咁樣15K 都比多你
應該每月收你15k 比機會你學嘢

一個月見幾次工傻9都炒你啦

除非你first hon，如果唔係分別不大
識人上年thei畢業都有20k

背到識答同融會貫通係兩個境界黎既（我覺得）。
考CCNA都好多人背dump，類似意思啦。

邊有
喊喊連豬只係口頭禪
其實聽完你地講我已經決定reject再搵

叻豬

btw好撚感謝你比咁多意見

Absolutely

坦白講，你廢啫，個市係點都未知
唔好再侮辱我地做IT嘅好嗎

對唔止

is出黎做咩多

而家科學園同數碼港啲普通start up，政府都資助18k請一條友
即係如果條友19k，老細都係俾1k
你開15k做乜鳩～

我既意見就係咪撚做IT

原來是咁的
多謝指點

Degree已讀，轉行未有方向

佢開 15公司淨袋 3k
好似係

幫老細搵錢就係我既contribution

原則上做港式IT就同CSE出嚟無咩分別
不過香港IT鍾意殺雞用牛刀，CSE會有優勢

cse即係？

我都係埋土FG 2nd Low
揼Code 17k
間公司算Start up完
俾你參考下

btw樓主係唔係讀細電

射波見工都唔識 咁你就唔好上黎問啦 叻仔

咁你都正正常常
btw細你老母電

Computer Science and Engineering

如同在天上

係咪有72個處女定係我記錯

Poly EIE？
樓主有冇諗過做telecom？

btw 自學0exp轉行 都有20k
15k呢啲已經係office assistant嘅價
如果coding test唔好 做更加要見多啲做多啲

埋土細電有個information係中間
好撚過其他純EE

就更加*

是
telecom姐係乜
SKT?

雜到pk
咩都學d但又唔熟
可能係我問題

嚴重underpaid，FG寫web都22-23k起跳

通訊

有冇咁高呀

巴打讀三大cs？我最廢啲frd都過到哂coding test wo，就算係大公司啲test都易撚到傻

Startup先要高人工喎 唔高跟本唔值得做
乜都要一腳踢 話要學野嘅話其實咪又係自學

唔係三大又唔係cs

有道理

細電如果Programming科有冇讀3109/3320/4432？

我FG出到黎都係咩都唔熟唔記得
都係要開始做先慢慢catch up返
interview個陣吹到未得

何況係學校讀個D同出黎揼個D程度都差好遠
D公司請得你都應該預時間俾你適應架啦

全部都有讀

無讀u都18k+，大膽d啦樓主，你咪做爛市

屌，咁你都好意思話自己有tech background
我fyp自學python寫ai半年都唔撚駛，樓主你大學學左啲咩，點會過唔到coding test我冇撚溫過裸考都滿分咁濟，雖則我成日自學但我gpa唔過3，大把frd gpa過3都係hea撚住考ibm coding test，香港啲coding test易撚到傻

係香港先咁奇怪，EE要拆開Information/Electronic/Electrical
一係就英式EEE，一係就美式EE
本身Information Engineering既所有範疇(Telecom、Networking、Information Processing）都係屬於EE

是對唔止

startup通常比一般公司 chur好多
人工又低又冇 equity出手咁低呀大佬

係香港N賤係水泡科已經夠奇怪

可以用手機咩

過唔到test咪操下囉
三個月到勤力啲應該pass到啦

Agger 明明細電難撚到傻

shitty 細電19年FG

in 5 份收4個offer
美資 Fourtune Global 500 vendor得 17.5k
3間 inhse 一間18k 一間19k 一間20k

同學情況：
FG 某知名online shop developer 23k
FG ibank IT 40k
FG start up 26k
FG 物流公司 19.5k
今年pccw GT 好似得17k, 今年唔太好景應該

做左年幾兩年果d 唔講lu

估到你啦又埋土又IT背景又唔係CS

如果讀哂上面啲科都識少少
C++/JAVA/HTML/SQL/APP
都夠吹啦

理應唔只15k咁少
我份工都係今年1月先搵到

點解唔比 做過幾間嘅都會行開比你自己做

勁到

好

純粹個人見解
Code test 之意不在coding 能力 而係你如何表現problem solving skill

仆街我次次都乖乖地用腦做

柒頭垃圾上左管理層咪又係請返垃圾
塘水滾塘魚，仆街係好正常
香港讀工程

真。唔通第時新project 你未搞過就一碌木坐係度咩

緊係搵個solve 到問題既人

再搵啦屌

唔夠人圍一個爐

賤過狗

google is ur frd，啲大學lecture notes冇用

了解
咁ching依家做成點？

除非明文寫明，否則

老闆10個9.99個都想開閪價
你唔受佢大不了開返個正常價
你受，佢就省唔少
你話呢

可以

不要讓我們陷於誘惑

大把computer science second low都搵萬幾尾，ive仔好多都萬5啦，你coding真係好唔掂？我識poly second low都大把勁人，呢行係睇自學，得閒咪係github放下自己啲功課當product

我都係由office boy 做起, 我最終可以做到 Senior Analyst Programmer

其實唔難

Full 1718
合埋眼掉轉寫都得--》繼續搵

利申轉行仲讀梗 過半年GRAD，mobile, 唔熟JSON
仲淆過你，搵唔到去5＋1 做foodpanda 算

難都冇用，香港冇產業配合

想問下coding python果啲想練 可以點練
係咪有練習做？
利申：自學緊 目標3個月內寫到個app玩下

冇25K狗也不做

係
出面fg 25k

全部都係同一科？

city工科雙寶 cs ee

全部ee

所以唔好即走 百害無一利
Cv又唔靚 錢又無 經驗又無 工又無埋
分分鐘比人話jumpy 下一份仲難搵

點寶法？

自己諗樣野，寫出黎

我唔係cs grad,唔太識code, 唔太識吹水 都搵份1萬尾嘅工

洗碗都2萬

做一年，轉工。30k
做多兩年，再轉工。 40k

之後再睇自己 仕途
HK no IT

details please

你本身有冇degree?

唔好以為第一份工低人工冇所謂當學嘢，第二份一定係跟你第一份加上去，我當加夠你三成都係得18k，而第三份又會跟第二份，係chained reaction嚟。所以個閪offer take都唔緊要，但一定要當係騎牛搵馬繼續搵

同樓主心態差唔多
啱啱開始搵工
又係白紙一張咩都唔多識
重未有得in住

利申 三大second up

想寫個類似淘寶咁既app
請問係咪一定要學曬 Python JavaScript HTML
同埋仲有個唔知咩C字開頭既先可以寫到

你想用用C成個由0泵起都得添

永遠冇話一定要用XX先做得YY
只有用邊樣工具可以方便到你做

上邊你寫果堆stack 係大路野易上手，多人用
雖然backend 依家市場都係用java 居多但python 學好實冇死

BTW 你講淘寶呢d system 唔算細舊
又有front end apps 又有backend DB
不如諗下自己想做入邊 邊一part 開始入手

曲狗fg 18-25 低過18唔好做

三大輕鬆20K以上啦

startup 人工理應要高30%以上
但你呢個offer 係低咗30%

樓主搵到工未
好多年前有fd又係做startup 人工低但話分番股份俾佢 最後捱左幾年頂唔順走左 唔知d股份最後係咪變哂廢紙

Ching 請問係點做到？
CV點寫過到screening ?
同埋interview果程 佢地有無叫你show 啲成果俾佢地睇

唔好做爛市

連登fg 50k

其實好多都係廢話 不過我都分享下
首先 要識相對嘅programming嘅skills，webfrontend 就reactjs, css, html，backend就nodejs之類，app就java, swift，machine learning python

之後要識git 好多轉行嘅人以為識打code就夠 但就唔識 git ，咁淨係git都玩死你

外國野雞finance degree

skills要夠soild cv啲skills要吹大小小

問就有問

但果時自己私底下都有寫啲automation 同web project仔玩下，所以冇問題

最重要有心理準備 好易碰釘 唔好灰心
仲有唔好做vendor因為太低人工

more?

屌你啦 真係當自己狗？15k餵狗都唔夠

啲start up股票梗係軍票啦
發行幾多任鳩班大股東講嘅

唔會有人睇既update

今日收到offer 18k，大公司
聽左巴打意見做test有用google
岩左7-8成佢話做得唔錯，所以雖然我成績唔靚都請

係度多謝咁多位認真覆我既巴打

希望黎緊返工唔伏

有幾大？pccw？hkt？

美國公司，返香港分部，總公司都有四千人

大公司出手咁低？
不過fg嚟講算ok

startup唔係問題 但startup係衝頭2 3年 做唔起就做唔起 如果唔高人工又high risk唔應該應承做 正如risky嘅股票都多啲利息

我覺得差唔多lu，我自己開18佢都冇壓我價，當然如果我係中上嘅可以叫高少少，不過我自己知自己事啦

樓豬內心已經分左9個rank

樓上唔知幾多樓有講我係用緊九品中正制

一份coding Test，得十幾題，但最後一題佢會叫你寫一份自我介紹之類嘅嘢，講吓你嘅成就同埋困難挑戰，全部加埋45分鐘

前面嗰part我見其實唔算好難，可能係我本身c++嘅底好少少，有啲其實唔使google都自己識做

唔識coding 但叫自己做tech background?
自信心邊到黎？

所以而家都係冇咩自信

大公司先低，你睇下s 電話公司同 黃低紅字運輸公司

揼c++ 18k?

做嘢應該係c# / javascript
但份Test就唔難，conceptual 問題就係啲好淺嘅嘢
睇code嘅題目就好容易睇得明，唔複雜

it sales係咪要跑數

肯溫下c++理論上好多好工

所以你上一個回覆係咩意思，係太高定係太低

我expect你識c++理論上可以高啲
無得in咩 要做返c#

我用返大學個搵工網，唔夠咪搵埋jobsdb

做Test可以用電話我都係上面巴打同我講我先o知，以前我做都係乖乖地用腦諗痴撚線

google Leetcode 有好多唔同類型嘅題目，大同小異啦，但係難度就真係睇公司點樣出囉

如果你話識嘅話，其實好多都識，但熟習嘅話真係冇乜邊個係熟
所以其實對於我來講用邊個都差唔多，我幾乎係由頭再pick up
但係乜原來C++着數啲嘅咩？一般請C++都貴過其他人？

Senior我諗要
但我fg岩岩入去做就唔洗

c++既工 人工好 但門鑑都高

C++ 唔係越黎越少地方用啦咩
仲係吃香？

不過都睇你讀咩，有d問好多conceptual野
有d就多好多practical同睇code
我degree好少讀conceptual，就難少少